Một trong các cách hỗ trợ chữa bệnh gai cột sống là gì không mất chi phí chính nằm ở thói quen sinh hoạt hằng ngày. Việc tập thể dục đều đặn mỗi ngày ngoài tăng cường sức khỏe cho cơ thể còn giúp làm vứng chắc, rắn rỏi hơn hệ xương khớp của cơ thể. Từ đó giúp phòng tránh, đẩy lùi và điều trị gai cột sống hiệu quả mà không tốn một đồng nào như chữa gai cột sống thắt lưng

Tập thể dục còn giúp tăng cường sức khỏe cho người bệnh. Tập thể dục luôn là điểm cộng đối với sức khỏe của con người. Người bệnh gai cột sống chèn dây thần kinh cần luyện tập thể dục một cách thường xuyên. Các bài tập thể dục được lựa chọn phù hợp với tình trạng bệnh, sức khỏe của mỗi người.

1.Bài thuốc từ chanh, vỏ bưởi và ngải cứu
http://yhoccotruyensaigon.com/benh-gai-cot-song-la-gi-trieu-chung-dau-hieu-nguyen-nhan-503.html

Theo Đông y, quả chanh có vị ngọt chua, tính bình, có tác dụng sinh tân chỉ khát trừ thấp và an thai, tăng cường hệ miễn dịch, sát khuẩn tốt. Còn vỏ bưởi có vị đắng, cay, tính bình có tác dụng trừ phong, giảm đau, tính không độc,… Bên cạnh đó, ngải cứu có tác dụng ôn khí huyết, giảm đau nhức và chữa trị xương khớp.

Bởi vậy, khi kết hợp 3 loại thảo dược này với nhau sẽ có tác dụng trị gai cột sống hiệu quả, vô cùng an toàn.
http://yhoccotruyensaigon.com/cach-chua-va-dieu-tri-gai-cot-song-that-lung-tai-y-hoc-co-truyen-sai-gon-506.html
>> chữa gai cột sống ở đâu tốt nhất tp.Hồ Chí Minh

Nguyên liệu chuẩn bị:

§ Vỏ bưởi khô: 1 quả
http://yhoccotruyensaigon.com/gai-cot-song-chen-day-than-kinh-cot-song-lung-la-sao-507.html
§ Chanh đã phơi khô bỏ hạt: 1kg

§ Ngải cứu phơi khô: 200 gr

§ Rượu trắng: 2 lít

§ Đường phèn: 200 gr
http://yhoccotruyensaigon.com/dia-chi-kham-va-chua-benh-gai-cot-song-o-dau-tot-tai-tphcm-249.html
Cách sử dụng:

Tất cả các nguyên liệu trên đem sao vàng và đổ ra đất cho nguội. Sau đó, cho vào bình rượi ngâm. Mỗi ngày, bệnh nhân bị gai cột sống uống 1 ly nhỏ rượu thuốc này, uống trong một thời gian sẽ giúp khắc phục được tình trạng đau nhức, khó vận động đang mắc phải.